<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Showcase Template</title><link>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/</link><description>Recent content on Showcase Template</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/3D-brush/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/3D-brush/</guid><description>3D Brush # Introducción # En esta implementación de el Pincel en 3D (3D Brush), se utiliza un control remoto de un Nintendo Wii (Wiimote) para el control del dibujo y movimiento del plano. Esto se suma al uso de TreeGL y EasyCAM.
El Control Remoto # El Wiimote es el control remoto de la Consola Nintendo Wii (2006 - 2017); utiliza tecnología Bluetooth para la conexión con el Wii y con otros dispositivos.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/rasterization/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/rasterization/</guid><description>Rasterización # Introducción # La técnica de renderizado por rasterización es, con cierta certeza, la técnica más popular para producir gráficos de computadora en 3D en tiempo real, sin embargo, es probablemente la técnica que menos se entiende y menos se documentada de todas las demás familiarizadas, en especial si se pone a discusión, la técnica de ray-tracing.
Dicha &amp;ldquo;segregación&amp;rdquo; se debe a varios factores, por ejemplo, la rasterización es una &amp;ldquo;técnica del pasado&amp;rdquo;, pero para nada una técnica obsoleta ya que las técnicas utilizadas para producir una imagen implementando este algoritmo tomaron fuerza entre los años 60 y principios de los 80.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/shaders_excercises/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/shaders_excercises/</guid><description>Shaders # UV Visualization # uv.js let uvShader; function preload() { // Define geometry directly in clip space (i.e., matrices: Tree.NONE). // Interpolate only texture coordinates (i.e., varyings: Tree.texcoords2). // see: https://github.com/VisualComputing/p5.treegl#handling uvShader = readShader(&amp;#39;/Visual-Computing/sketches/shaders/uv.frag&amp;#39;, { matrices: Tree.NONE, varyings: Tree.texcoords2 }); } function setup() { // shaders require WEBGL mode to work createCanvas(300, 300, WEBGL); noStroke(); // see: https://p5js.org/reference/#/p5/shader shader(uvShader); // https://p5js.org/reference/#/p5/textureMode // best and simplest is to just always used NORMAL textureMode(NORMAL); } function draw() { background(0); // clip-space quad (i.</description></item><item><title/><link>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/watercolor/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://visualcomputing.github.io/Visual-Computing/docs/shortcodes/talleres/watercolor/</guid><description>Watercolor illusion # Introducción # La ilusión de acuarela (watercolor illusion) es una dispersión asimilativa de color de largo alcance que emana de un contorno de color delgado yuxtapuesto a un contorno cromático más oscuro y que imparte efectos de figura-fondo y objeto-agujero en un área grande
El efecto o ilusión acuarela nos ofrece dos fenómenos notables: primero, una &amp;ldquo;difusión&amp;rdquo; de largo alcance de un color pálido desde uno o más contornos de colores brillantes en el espacio circundante; en segundo lugar, hay un efecto pronunciado de figura-fondo, en el que ciertos elementos se perciben como si tuvieran una forma definida mientras que otros se percibirán como un fondo sin forma que está siendo ocluido por la figura.</description></item></channel></rss>